<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Chief-Engineer <119664036+Chief-Engineer@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 NeKognitoHazard <168395829+NeKognitoHazard@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 TheNeonViking <julian.sean.ison@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Rouge2t7 <81053047+Sarahon@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Космический Закон
  На станции Space Station 14 действует сокращённая версия космического закона. Все члены экипажа, пассажиры и посетители обязаны соблюдать эти законы.

  Враждебные захватчики, такие как ядерные оперативники, ниндзя и пираты, не подпадают под защиту космического закона. Предатели — не считаются внешней угрозой, и, как правило, остаются под защитой закона.
  Исключения составляют случаи с неестественными явлениями вроде чейнджлингов и еретиков, чья человечность вызывает сомнения.

  Космический закон — это не то же самое, что правила сервера, но некоторые правила ссылаются на него и требуют соблюдения определёнными лицами или в определённой степени.

  ## Обращение с заключёнными
  Заключённые сохраняют некоторые права, которые обязана соблюдать служба охраны:
  - Заключённые должны получать адекватную медицинскую помощь.
  - Заключённым должен быть предоставлен доступ к базовым средствам связи (радио), если они не злоупотребляют ими.
  - Заключённым необходимо предоставить одежду, еду, воду, убежище и безопасность. Если бриг становится небезопасным, заключённого следует содержать в другом месте.
  - Заключённый имеет право на юридическую помощь во время допроса, если запросит её и таковая имеется.
  - По окончании срока заключения заключённому должен быть возвращён его персональный КПК, если нет убедительных доказательств его модификации. В случае модификации устройство конфискуется и заменяется новым.
  - Заключённые должны иметь свободу передвижения и не должны быть скованы наручниками или иными средствами после помещения в камеру, если только они не представляют угрозу для жизни и здоровья. Лица, осуждённые к пожизненному заключению, должны находиться в общей камере, а не в одиночке, за исключением случаев, когда они представляют опасность.

  ## Обыск и конфискация
  Личный обыск включает в себя изъятие предметов из рюкзака, рук, карманов, пояса и верхней одежды. При обнаружении контрабанды офицер может задержать подозреваемого или просто конфисковать запрещённое. Все легальные предметы должны быть возвращены после обыска. Член экипажа может отказать в обыске без ордера или уважительной причины, если уровень тревоги — зелёный. При уровне тревоги синий и выше любые обыски разрешены.

  Областной обыск — это проверка целого отдела или зоны на наличие контрабанды. Рекомендуется проверять всё: шкафчики, ящики, двери. Такой обыск проводится с разрешения или ордером, подписанным главой отдела или капитаном.

  ## Имплантация
  Любому заключённому может быть проведена процедура имплантации или извлечения импланта, если это обоснованно. Имплантация не должна удлинять срок заключения, если не указано иное. Заключённый может быть вызван на имплантацию и после освобождения, если это необходимо. Список особых случаев приведён ниже, но имплантация разрешена и без них, если заключённый даёт явное согласие.

  [color=#a4885c]Отслеживающие импланты:[/color] Можно ставить лицам, осуждённым за насильственные преступления (отмеченные красным в списке).

  [color=#a4885c]Импланты ментальной защиты:[/color] Можно ставить тем, кто явно находился под контролем разума, утратил самоконтроль или обвиняется в контроле над другими. В отличие от обычной имплантации, охрана может удерживать заключённого до завершения процедуры. При отказе или неудачной установке импланта подозреваемый может быть обвинён в отказе от ментального щита.

  ## Извлечение имплантов
  Если есть веские доказательства наличия импланта (например, офицер видел использование, отпечатки на инъекторе), то извлечение может быть проведено в принудительном порядке. Заключённого можно удерживать до завершения процедуры. При добровольном согласии извлечение проводится и без доказательств.

  ## Назначение наказаний
  Согласно правилам сервера, охрана может назначать заключение свыше 30 минут только в случаях, когда это допускает космический закон (например, пожизненное заключение). В любом случае желательно сообщать об этом смотрителю. Если эти условия соблюдены, то длительность наказания считается внутриигровым вопросом, а не нарушением правил.

  Капитан, глава службы безопасности и смотритель несут ответственность за соблюдение закона охраной. Если они знают о неправомерном наказании и при этом не заняты устранением угроз, они обязаны его скорректировать. Игнорирование этого будет считаться нарушением правил.

  При назначении наказаний руководствуйтесь здравым смыслом и человечностью. Не всегда нужно выносить максимально жёсткое наказание. Заключённым, ведущим себя мирно, можно сократить срок. Учитывайте тяжесть преступления и наказывайте так, чтобы человек сделал выводы.

  [color=#a4885c]Суммируемые преступления:[/color] Несвязанные преступления можно складывать по времени - самое тяжкое и по +5 минут за по другим статьям. Связанные (одного цвета) — нет: выбирается самое тяжкое.

  - Пример: у подозреваемого 401 (покушение/убийство) и 401 (средние телесные). Эти преступления связаны — максимум 30 минут за 401.
  - Пример 2: 307 (проникновение) и 206 (кража). Несвязанные — можно дать до 25 минут.

  [color=#a4885c]Соучастие, попытка и намерение:[/color] Если кто-либо сознательно и активно помогает в преступлении, он может быть так же осуждён. Пример: члену экипажа, намеренно препятствующему задержанию агента, грозит ответственность по тем же статьям, что и агенту.

  ## Категории преступлений
  - [color=green][bold]1XX - Малые нарушения[/bold][/color]
  - [color=yellow][bold]2XX - Легкие нарушения[/bold][/color]
  - [color=orange][bold]3XX - Средние нарушения[/bold][/color]
  - [color=red][bold]4XX - Тяжкие нарушения[/bold][/color]
  - [color=darkred][bold]5XX - Сверх тяжкие нарушения[/bold][/color]

  ## Обычные наказания
  - [color=#a4885c]Предупреждение:[/color] Устраните проблему, предупредите, не делайте снова. Повтор — тюрьма.
  - [color=#a4885c]Заключение:[/color] Помещение в камеру на срок, соответствующий преступлению.
  - [color=#a4885c]Разжалование:[/color] Лишение доступа и снаряжения. Требует согласия капитана или главы отдела. Применяется, если нарушитель опасен для отдела.

  ## Тяжёлые наказания
  [color=#a4885c]Пожизненное заключение:[/color] Заключённый содержится в камере до конца смены. Подлежит отправке на Центком в наручниках. Все права заключённого должны быть соблюдены.
  [color=#a4885c]Казнь:[/color] Гуманное устранение особо опасных лиц. Исполнение возможно на основании приказа Капитана или временно исполняющего его обязанности (ВРИО).

  ## Поправки и исключения
  Космический закон может быть изменён или отменён при определённых условиях:
  - Чрезвычайная ситуация: командование может ввести временные меры.
  - Центком: их приказы приоритетны.
  - Усмотрение руководства: капитан и главы могут толковать закон в зависимости от ситуации.

  ## Список преступлений
  - [textlink="Список преступлений" link="SpaceLawCrimeList"]

<!--  ## Ограниченные предметы-->
<!--  В списках указаны департаменты, имеющие право владения. Капитан может вносить изменения с уведомлением экипажа. Главы могут выдавать разрешения. "Нет" означает, что никто не имеет права владеть предметом.-->

<!--  - [textlink="Список контролируемых веществ" link="SpaceLawControlledSubstances"]-->
<!--  - [textlink="Список ограниченного снаряжения" link="SpaceLawRestrictedGear"]-->
<!--  - [textlink="Список ограниченного оружия" link="SpaceLawRestrictedWeapons"]-->


</Document>
